Перепишемо формулу $(x \vee \neg z) \rightarrow y \Leftrightarrow (\neg y \wedge z)$ в ПДНФ/ПКНФ
# ПДНФ
Крок 1: Напишемо таблицю істинності:

| x   | y   | z   | $\neg y$ | $\neg z$ | $(x \vee \neg z)$ | $(\neg y \wedge z)$ | $(x \vee \neg z) \rightarrow y$ | $((x \vee \neg z) \rightarrow y) \Leftrightarrow (\neg y \wedge z)$ |
| --- | --- | --- | -------- | -------- | ----------------- | ------------------- | ------------------------------- | ------------------------------------------------------------------- |
| 0   | 0   | 0   | 1        | 1        | 1                 | 0                   | 0                               | 1                                                                   |
| 0   | 0   | 1   | 1        | 0        | 0                 | 1                   | 1                               | 1                                                                   |
| 0   | 1   | 0   | 0        | 1        | 1                 | 0                   | 1                               | 0                                                                   |
| 0   | 1   | 1   | 0        | 0        | 0                 | 0                   | 1                               | 0                                                                   |
| 1   | 0   | 0   | 1        | 1        | 1                 | 0                   | 0                               | 1                                                                   |
| 1   | 0   | 1   | 1        | 0        | 1                 | 1                   | 0                               | 0                                                                   |
| 1   | 1   | 0   | 0        | 1        | 1                 | 0                   | 1                               | 0                                                                   |
| 1   | 1   | 1   | 0        | 0        | 1                 | 0                   | 1                               | 0                                                                   |
Крок 2. Витягнемо ПДНФ з таблиці за наступними підкроками.
1. Випишемо кон'юнкти. Нас цікавлять рядки, де цільова формула 1, 
випишемо змінні за наступними правилами:
    - якщо змінна має значення 1 то змінну пишемо без негації
    - якщо змінна 0, то негуємо її
    -об'єднаємо кон'юнкціями
2. Обєднуємо виписані кон'юкти диз'юнкціями:

ПДНФ: $(\neg x \wedge \neg y \wedge \neg z) \vee (\neg x \wedge \neg y \wedge z) \vee (x \wedge \neg y \wedge \neg z)$
# ПКНФ
Крок 1: Напишемо таблицю істинності:

| x   | y   | z   | $\neg y$ | $\neg z$ | $(x \vee \neg z)$ | $(\neg y \wedge z)$ | $(x \vee \neg z) \rightarrow y$ | $((x \vee \neg z) \rightarrow y) \Leftrightarrow (\neg y \wedge z)$ |
| --- | --- | --- | -------- | -------- | ----------------- | ------------------- | ------------------------------- | ------------------------------------------------------------------- |
| 0   | 0   | 0   | 1        | 1        | 1                 | 0                   | 0                               | 1                                                                   |
| 0   | 0   | 1   | 1        | 0        | 0                 | 1                   | 1                               | 1                                                                   |
| 0   | 1   | 0   | 0        | 1        | 1                 | 0                   | 1                               | 0                                                                   |
| 0   | 1   | 1   | 0        | 0        | 0                 | 0                   | 1                               | 0                                                                   |
| 1   | 0   | 0   | 1        | 1        | 1                 | 0                   | 0                               | 1                                                                   |
| 1   | 0   | 1   | 1        | 0        | 1                 | 1                   | 0                               | 0                                                                   |
| 1   | 1   | 0   | 0        | 1        | 1                 | 0                   | 1                               | 0                                                                   |
| 1   | 1   | 1   | 0        | 0        | 1                 | 0                   | 1                               | 0                                                                   |
Крок 2. Витягнемо ПКНФ з таблиці за наступними підкроками.
1. Випишемо кон'юнкти. Нас цікавлять рядки, де цільова формула 0, випишемо змінні за наступними правилами:
    - якщо змінна має значення 0 то змінну пишемо без негації
    - якщо змінна 1, то негуємо її
$$
(x \vee \neg y \vee z),
(x \vee \neg y \vee \neg z),
(\neg x \vee y \vee \neg z),
(\neg x \vee \neg y \vee z),
(\neg x \vee \neg y \vee \neg z)
$$
2. Обєднуємо виписані диз'юнкти кон'юнкціями:
	ПКНФ:
$$
(x \vee \neg y \vee z) \wedge
(x \vee \neg y \vee \neg z) \wedge
(\neg x \vee y \vee \neg z) \wedge
(\neg x \vee \neg y \vee z)\wedge
(\neg x \vee \neg y \vee \neg z)
$$
