a) $$K = {x \vee y \vee \neg z, 
\neg x,
x \vee y \vee z, 
x \vee \neg y, 
z \vee t \vee u, 
\neg t \vee u}$$
Крок 1. переписати всі формули в КНФ
в даному прикладі всі формули в КНФ
Крок 2. Намалювати таблицю
- стовпчик 1 заповнюжмо змінними
- рядок 1 заповнюємо клаузулами
- під кожною клаузулою ставимо значення змінної з стовпця, під ними пишемо x


|     | $x \vee y \vee \neg z$ | $\neg x$ | $x \vee y \vee z$ | $x \vee \neg y$ | $z \vee t \vee u$ | $\neg t \vee u$ |                 |            |          |     |          |             |     |
| --- | ---------------------- | -------- | ----------------- | --------------- | ----------------- | --------------- | --------------- | ---------- | -------- | --- | -------- | ----------- | --- |
| x   | 1                      | 0        | 1                 | 1               |                   |                 | $y \vee \neg z$ | $y \vee z$ | $\neg y$ |     |          |             |     |
| y   | x                      | x        | x                 | x               |                   |                 | 1               | 1          | 0        | $z$ | $\neg z$ |             |     |
| z   | x                      | x        | x                 | x               | 1                 |                 | x               | x          | x        | 1   | 0        | $\emptyset$ |     |
| t   | x                      | x        | x                 | x               | x                 | 0               | x               | x          | x        | x   | x        |             |     |
| u   | x                      | x        | x                 | x               | x                 | x               | x               | x          | x        | x   | x        |             |     |
Крок 3:
використаємо таблицю для елімінації літералів за настпними правилами:
Як рулити?:
- клаузули можна використовувати лише 1 раз 
- при використанні об'єднуємо клаузулу зі всіма клаузулами 1-го рівня
- якщо отримуємо $\emptyset$ то формула суперечна(ne splniteľna), якщо в кінці отримуємо будь що окрім $\emptyset$, то формула виконуєтья(splniteľna)

# 2. Використовуючи метод резолюції, визначте, чи S |= ϕ, якщо: 
$$
S = {x \Leftrightarrow z,
y \rightarrow (w \vee x),
\neg w \wedge (v \vee \neg x),
v \rightarrow y}
$$
1. перепишемо всі клаузули в КНФ:
$$
	x \Leftrightarrow z \rightarrow (\neg x \vee z)\wedge(\neg z \vee x)
$$
$$
y \rightarrow(w\vee x) \rightarrow \neg y \vee w \vee x
$$
$$
v \rightarrow y \Leftrightarrow \neg v \vee y 
$$
2. додамо в множину посилок заперечення наслідку : $x$ 

3. Заповнимо таблицю:

|     | $\neg x \vee z$ | $\neg y \vee w \vee x$ | $v \vee \neg x$ | x   | $\neg z \vee x$ | $\neg v \vee y$ |                        |                 |     |                        |                 |     | $\neg w$ |     |     |
| --- | --------------- | ---------------------- | --------------- | --- | --------------- | --------------- | ---------------------- | --------------- | --- | ---------------------- | --------------- | --- | -------- | --- | --- |
| x   | 0               | 1                      | 0               | 1   | 1               |                 | $z \vee \neg y \vee w$ | $v \vee \neg z$ | $z$ |                        | $\neg x \vee x$ |     | 0        |     | $v$ |
| y   | x               | x                      | x               | x   | x               | 1               | 0                      |                 |     | $\neg v \vee z \vee w$ | x               |     |          |     |     |
| z   | x               | x                      | x               | x   | x               |                 |                        | 0               | 1   | 1                      | x               | $w$ |          |     |     |
| w   | x               | x                      | x               | x   | x               |                 |                        |                 |     |                        | x               | 1   |          |     |     |
| v   | x               | x                      | x               | x   | x               |                 |                        |                 |     |                        | x               |     |          |     |     |
|     |                 |                        |                 |     |                 |                 |                        |                 |     |                        |                 |     |          |     |     |

$\emptyset$ формула суперечна $\rightarrow$ ф не є семантичним наслідком системи S
 